\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2014}{Заключительная контрольная}{10 класс}

\large

\libproblem{1001}{13.18}

\taskpic{
	На тонкий тяжелый обруч массой $M = 2 \unit{кг}$, имеющий неподвижную ось вращения, намотана длинная
    нить, под обручем находится утрамбованный песок. К нити прикреплен груз массой $m = 3
    \unit{кг}$. Когда нить была полностью намотана на обруч, высота груза над поверхностью песка
    составляла $h = 2 \unit{м}$. Обруч отпускают, при этом груз падает, а веревка
    разматывается. Определить, на какую максимальную высоту поднимется груз после того, как, упав в
    песок, и, некоторое время простояв на нем, вновь увлечется нитью вверх.\\
    \textit{Указание:} считать, что кинетическая энергия тела и вращающегося вокруг оси обруча
    определяется по формуле $mv^2 / 2$ , где в случае обруча $v$~--- скорость точек обода.
}{
	\begin{tikzpicture}
    	\draw[platform] (0.9, 3) -- (2.1, 3);
        \draw[thick] (1.5, 3) -- (1.5, 2);
        \draw[very thick] (1.5, 2) circle (0.5cm) node[right = 0.5cm, blue] {$M$};
        \draw[thick] (2, 2) -- (2, 1);
        \draw[fill = gray!30] (1.5, 1) rectangle (2.5, 0.5) node[above right, blue] {$m$};
        \draw[thick] (0, -1) -- (3, -1);
        \draw[thick, blue, <->] (1, -1) -- ++(0, 1.5) node[left, midway] {$h$};
    \end{tikzpicture}
}
% Киров

\libproblem{parshakov2}{1.3.1}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
